{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059163",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "담양 대치리 느티나무"
    },
    "text": "1982年11月9日、面積314㎡にケヤキの木一本が天然記念物に指定された。この木は長くなって大きいため、このような名称を受けることになったが、推定では600年の年を持っている。木の高さは25mであり、人の胸の高さで測った幹の周囲は7.8mだ。根のすぐ上、幹の周りは11.45mで、枝の下まで、幹の高さは4mだ。この木の枝は、東に14.0m、西に13.6m、南側に12.8m、北に13.0mに広がっている。この木はハンジェゴールという村に位置しており、朝鮮太祖が名山を訪れ、ボールをするためにここに来た時、この木を植えたことが知られている。当時はこの木が漢陽(ハンヤン)に行く道路のそばに位置していたが、現在は周囲が学校の運動場になっている。地上4m高さで木の幹が分かれて、幹の上部には多くの枝葉がついており、雄大な姿を見せてくれる。",
    "QA": [
        {
            "question": "このケヤキの木は何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1982年11月9日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木はどのくらいの面積を持っていますか？",
            "answer": "314㎡の面積を持っています。"
        },
        {
            "question": "この木の推定年齢は何年ですか？",
            "answer": "推定では600年の年齢を持っています。"
        },
        {
            "question": "この木の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この木の高さは25mです。"
        },
        {
            "question": "この木の幹の周囲は何メートルですか？",
            "answer": "この木の幹の周囲は7.8mです。"
        },
        {
            "question": "この木の枝の広がり具合はどの方向が一番大きいですか？",
            "answer": "東に14.0m、西に13.6m、南側に12.8m、北に13.0mの広がりを持っています。"
        },
        {
            "question": "この木はどの村に位置していますか？",
            "answer": "この木はハンジェゴールという村に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この木を植えたのは誰ですか？",
            "answer": "朝鮮太祖が名山を訪れ、ボールをするためにここに来た時、この木を植えました。"
        },
        {
            "question": "この木の周囲には何がありますか？",
            "answer": "現在、この木の周囲は学校の運動場になっています。"
        },
        {
            "question": "この木の枝はどのような姿を見せてくれますか？",
            "answer": "地上4mの高さで幹が分かれ、幹の上部には多くの枝葉がついており、雄大な姿を見せてくれます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 269,
        "QA": 330
    }
}